---
author: bozsikarmand
comments: true
date: 2015-09-09 15:37:17+00:00
layout: post
link: https://blog.bozsikarmand.hu/2015/09/09/reszleges-hardveres-gyorsitassal-bovult-a-vlc-windows-phone-os-verzioja/
slug: reszleges-hardveres-gyorsitassal-bovult-a-vlc-windows-phone-os-verzioja
title: Részleges hardveres gyorsítással bővült a VLC Windows Phone-os verziója
wordpress_id: 236
categories:
- Hungarian
---

## Új funkciókkal bővült a VideoLan médialejátszója


A mai napon az 1.2.0 verzióra frissült a Windows Phone áruházban, a VLC. Ugyan a változások teljes listájáról nem kaptunk még hivatalos bejelentést, az alábbi Tweet ennek ellenére sok fontos információval szolgálhat:


<blockquote>VLC for Windows Phone 1.2.0 is being deployed on the store, in beta. This should bring numerous improvements and partial hardware decoding.

— VideoLAN (@videolan) [March 20, 2015](https://twitter.com/videolan/status/578857665071308801)</blockquote>




A fejlesztők az üzenetben részleges hardveres gyorsításról, illetve főként hibajavításokról beszélnek az új verzió kapcsán.
Jelenleg ennyit tudunk a frissítésről, de már maga a tudat, hogy az alkalmazás képes lehet a hardveresen gyorsított videó lejátszásra, bizakodásra ad okot, hisz ez a korábbi állapotokhoz képest hatalmas fejlődést jelent.

A Videolan egyébként nem is olyan rég, egy frissítést tett közzé a Windows 8.1-es modern applikációhoz, mellyel a kódbázis egységes lett, így a VLC már minden, Windowst futtatni képes platformon elérhető.

Az alkalmazás az alábbi gombra kattintva letölthető, vagy a lenti QR kód használatával telepíthető.




[gpp_button color="yellow" url="http://apps.microsoft.com/webpdp/app/c527ff2d-b5d0-45b6-bfc3-92fb7357ef72" title="vlc" icon_left="cloud-download" target="_blank" size="large" display="block"]A VLC letöltése Windows Phone-ra[/gpp_button]

[![QR_VLC](https://blog.bozsikarmand.hu/wp-content/uploads/2015/09/QR_VLC1.jpg)](https://blog.bozsikarmand.hu/wp-content/uploads/2015/09/QR_VLC1.jpg)


